# step motor
## Подключение мотора
 - Прозвоните контакты шагового матора и найдите две пара контактов таких чтобы контакты пары званились между собой
 - Подсоедините провода одной фазы к пинам A1 A2 а другой B1 B2
---
### Будьте внимательны 
 - возможно контакты драйфера B1 могут быть связаны с пином другово название на плате в таком случее доверяйте драйверу
 - подключать и отключать мотор нужно при выключенным питании 12-24v
---
---
## Настройка тока 
 - крутите потенциометр чтобы между ним и землёй  было напряжение равное половине тока для шагового мотора
---
### ВАЖНО
 - При измерении касайтесь самого потенциометра а не его пинов
 - При измерении подключите на плату питание от блока питания 12-24v не пин 5v
 - Это не ошибка напряжение равно току для мотора пополам
 - Ток надо искать в характеристиках мотора
---
---
## Подключение  arduino
 - Подключите пины 5v -5v; gnd - gnd; dir - digital pin; step - digital pin
 - Соедините на плате en - gnd
 - И питание 12 - 24v от блока питания или чего либо другова
---
## Залейте скрипт в ардуино изменив значение пинов  step_pin  и dir_pin   на настоящие
---
# Всё
# А нет еще про мотоы из dvd приводов 
 - опорное напряжение на потенциометре выставлять около 0.01 вольта
 - для соверщения оборота надо 20 шагов
